B站上市材料誤寫百度 央視網發文批評「公開上市不是兒戲」

「B站」嗶哩嗶哩（bilibili，9626）在港交所資料表把公司名稱寫成「百度集團」，央視網今午發表評論，指公開上市不是兒戲，要面對所有公眾投資人的挑剔目光，申報材料是其中常規性、必要性的部分，是最不應該發生錯誤的地方。

央視網在微博指出，B站的錯誤「太過明顯」，批其上市材料太不嚴謹，具體原因不得而知，但背後暴露的問題令人「細思恐極」，「對嚴格的上市申報材料都複製黏貼了，會不會還有其他敷衍了事的地方？」

文章指，天下大事，必做於細，頭戴光環的互聯網公司，可不能將娛樂精神帶到嚴肅的商芋行為中，得走心、專業，才不負網民期待。

繼阿里巴巴後
支共嘅回血劍又搵到目標
B站r.a.p

叻仔抄功課抄埋個名

邊間做sponsor

係咪有百度派去既商業間諜,鬼拍後尾枕

抄source唔記得改名

做IPO班律師就係咁既質素

支那公司就係咁 求求其其就得

根據港交所文件顯示，嗶哩嗶哩（美：BILI）已通過港交所上市聆訊。是次發售的聯席保薦人包括摩根士丹利、高盛、摩根大通及瑞銀

好難讀

左抄右抄

證姦

間間都係黨企
COPY & PASTE有乜問題？

Can I Copy Your Homework

事但啦，合埋一齊叫
Alibabilibaidu

抄template 唔記得改名

星級sponsor搞成咁

可能實際上百度係母公司

4間最大投行保薦都咁

摩根士丹利、高盛、摩根大通及瑞銀

睇到呢堆名，你就明點解央視出手

關bili咩事，份野唔係投行出？

十鳩幾間大公司都睇唔到

但係bilil應該會安排人對過先出個喎

唔係睇printer?
利申唔識

同一個IPO Sponsor?

同一個Auditor?

Sponsor 同6c

屌你啦 隻隻大型中資回港都係搵外國ibank 嫁啦

吊那媽 班大6狗連ctrl+f都唔識用 起度人手改 仲廢過中學生

咁大間都錯

Sponsor Lawyer Auditor 無一個發現

陰鳩四大國際投行
再放料比央視，然後做大內宣，指歐美投行垃圾
旨在踩鳩外資，下一步就係提拔中資
同新疆棉事件異曲同工

夠唔夠 螞蟻上市前一日叫人withdraw咁撚兒戲？

成份野用replace function咪得
寫（抄）嗰個做乜鳩

牛巿末期，係咁架啦

英文版都錯

Bilibala

律師錯定printer 錯

攬炒巴又做到嘢

都係中資所以是能旦

bilIbili做老翻起家係咁上下啦

com sec 錯

律師樓printer 應該都係美國公司

咁次中央講得岩

英文版都錯喎

你唔識就收嗲啦五毛小子

邊間law firm

照copy 笑死

printer 見到都照translate 擺明玩鳩佢地

抄都抄錯
罰留堂一個禮拜，掃操場兩個禮拜，扣操行分5分，下個禮拜重測。

現實上就係班律師行trainee校對的，依家實比人罵緊

爭咩丫 溝埋一齊做Alibabilibu丫笨

啊畀你byebye，暗指出乎意料，跟住畀中共抄家收皮。

咁真係成個list prof team都柒
printer直譯唔用腦

咁都得

勁多支那仔去大行做呢d對校下躝位 似休班支那人做野求其

ctrl f 一次好難咩

唔只佢地要睇
Auditor, Sponsor都一定睇過本野好多次

Auditor 班垃圾就無謂講啦
個新仔收你皮幾人工唔通逐隻字同你check咩

支那嘢係咁啦

英文都錯

錯公司名無得瀨啦，柒到咁

大陸仔team寫既野係咁上下啦
佢地高分grad入ib都係靠死記爛背, 完全無自己思維

咁都錯得真係好撚柒

求其啦
都是黨企 不用分得那麼細

應該係printer 錯 睇下英文有無錯就知
但班律師點解會check 唔到

班仆街先至最大責任睇，但一有事就推比食物鏈最低層

國際笑話

之前支那德勤核數醜聞都係咁，黨媒又講。

Ctrl+F取代百度->b站有幾難抄功課都唔識抄

客 同律師第一/ 二手稿
跟住先到printer

但來來回回幾十稿 都無人發現

同寫program 一樣
通常愈難debug 既bug 係會愈on9

咁多parties都無人睇到

唔好意思
英文版都錯

唔夠錢 落晒order要快上

咁多party comment 都睇唔到

G字頭

中国特色

邊間 firm 寫 prospectus

咁多人睇過都可以錯

唔揾埋中金咪出事囉

Printer 冇人，proofreading

Plagiarism

你收爹啦，隻隻支那股係香港上市都搵外資投行啦，唔同搵堆垃圾支那銀行背書

因為通常係咁check 英文，中文好少人check

咁仲上唔上到市?

i see no difference

唔知邊個會被人照肺

咁明顯都錯得

邊間audit

面仔燈到

你都on撚79
H&M反新疆棉夠係半年前既事啦，點解而家先拎出黎批鬥？
而家中共想拎班外資出黎屌咪而家拎黎屌
同以往不嬲係咁有咩關係
呢兩年你白過架柒頭？

會員編號：149494
會員名稱：回憶小子
註冊日期：2017年9月23日

【回憶小狗】
事蹟：話勇武手足「又要靠港鐵走佬，又要玩撚串港鐵party
呢d係咪叫輸打贏要？」
詳細來源：

【回憶小狗2】
事蹟：話「反中撚炒哂車」
詳細來源：

交加街38號(曱甴#389613)已列作藍廢甴(廢甴老師)分身同連登最強五毛，解除條件為：
1: 從五毛list移除所有手足，將真五毛狗、藍屍狗、曱甴留低，並且將自己個名放落五毛list第一位
2: 提交旅行證件資料頁
3: 繳交50BTC行政費用

P.S. 被標記為【⚠️】唔一定係五毛，但一定係戇鳩(部分出自power_off嘅on9list)，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

會員編號：175258
會員名稱：林鄭不能移
註冊日期：2018年3月7日

【⚠️】
事蹟：力撐安心出行，對質疑安心出行安全性的港人稱「又妖魔化」。
詳細來源：

交加街38號(曱甴#389613)已列作藍廢甴(廢甴老師)分身同連登最強五毛，解除條件為：
1: 從五毛list移除所有手足，將真五毛狗、藍屍狗、曱甴留低，並且將自己個名放落五毛list第一位
2: 提交旅行證件資料頁
3: 繳交50BTC行政費用

P.S. 被標記為【⚠️】唔一定係五毛，但一定係戇鳩(部分出自power_off嘅on9list)，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

樓上係咁講邊間printer邊間sponsor都曬氣，香港啲金融公司比啲支那人入侵曬啦，大把無料廢人入去求其做，你估仲係以前金融精英制度咩呢次央視想玩鳩b站姐

通常最後都係屈auditor睇漏

Printer 應該會硬食呢隻鑊

話唔定都係同一班人搞上市

不忘初心

仲有 我要見你老長

有個笨字咩？

本身就係抄Niconico起家 之後靠轉播盗版新番發起 一路以黎都係抄黎抄去抄出黎

咁多間投行都有人睇但冇人睇到，而家阿豬阿狗都使ibanker

不用分那麼細
大家都是炒功課

咁多人講ctrl f既
replace直接ctrl h

支那公司啲名特別柒
好似啲猿人發聲咁

問百度攞source 姐，中共咁惡

俾人鬧緊呀話
罵緊係乜撚嘢廣東話

咁大鑊仲有機會鬧咩
執完嘢返咗屋企啦下

我們的法律顧問 有關香港及美國法律：
世達國際律師事務所

有關中國法律：
天元律師事務所

有關開曼群島法律：
Walkers (Hong Kong)

我們的特別法律顧問 有關中國法律：
安傑律師事務所

聯席保薦人及包銷商的法律顧問 有關香港及美國法律：
高偉紳律師事務所

有關中國法律：
通商律師事務所

核數師及申報會計師：
羅兵咸永道會計師事務所

行業顧問：
上海艾瑞市場諮詢股份有限公司

Page 162

其實template不嬲都係左抄右抄 不過無改名依啲咁低級錯誤都可以發生 睇黎幾條team都神遊緊

抽完中左比人cap水果啲真係抵撚死

呢份野唔係招股書一部分
一般都係公司律師負責寫
公司律師係skadden

份野本身係英文都錯，根本就係抄板但係改漏一個名

絲打係sponsor ? Law firm ? 定printer?

你唔俾我做聯交所

CC Skadden喎

越大間既Sponsot越唔做野
個個RP
隨時Printer都無落 A1 pack都無睇就入左A1

讀中學成日發生

但要E-submission 中資好大機會都係搵printer 做

Ctrl+F都唔識用

咁Printer 淨係負責confirm份野翻譯得有無錯架姐
份野本身中英文都一齊錯架喎
雖然你可以話translator點解唔出q不過擺明係skadden責任
不過算啦呢d野如果要問責printer呢d食物鏈最底層都係硬食架啦

就算搵printer做 做完出黎通常都比其他party comments 有無可能柒到咁

你試下連續幾星期返通宵先咁牙刷啦

「細思恐極」
依個term真係好柒

港豬：我繼續入市，抗爭緊嫁啦

溝埋做bilibala丫笨

Printer翻譯係折件譯，有時真係唔知做緊邊間公司。
又或者為咗慳錢，所以唔係全本譯，直接炒人都唔定

Printer 做埋typeset 嫁 頁頁收錢
做埋e-sub會再收錢

所以點都要食

printer 同律師樓d trainee 應該比人中出緊

如果明知有order實上到的話

你會睇本垃圾嗎？

好想知係邊間printer, 有無人有消息？

一份招股書，過一大班人，仲要坐埋搵個人朗讀再agree 都可以咁錯，真係神奇

你咁有信心錯左個客唔屌你咪唔好睇囉
上唔上到一件事，樣唔樣衰另一件事
大陸人最要面

央視出聲屌埋
b站表示憤怒
IPO 律師表示自己都係負責抄功課
自己抄自己撈亂埋就的確柒

係仲要簽埋名
究竟點發生

其實呢，一本招股書幾百版，你睇市面上既招股書每本點都搵到幾個位錯，錯grammar錯definition或者typo乜都有
不過錯公司名就柒好多倍咁解姐

三四點嚟讀
其他parties訓晒啦

同埋而家呢份野唔係招股書黎

仲要係當眼位置

交去聯交之前邊個做proofread

All parties sign off架啦
不過肯定係律師責任架啦有邊次sign off之後d人會認頭話自己有份sign off?

呢次唔係本書錯
係文件錯
本書有咁多party 對好難咁錯喎

呢班濕鳩人真係以為自己俾咗錢就大晒
乜都推晒俾printer 賴晒printer
明明自己都責任就當事不關己

利申：做緊printer 狗也不屌嘅垃圾工

Global replace 都搞到一鑊粥

都話食物鏈最底層
有咩都屌左你先屌錯就扮無野

邊間

照袋六位數

連查找取代都唔識支那狗仲廢過香港小學生

做printer 會唔會食番杯面，雪糕，汽水

寫依份野既人應該係大行入面做，咁高學歷都做嘢咁求其

屌到算 問題係啲客真係當自己大撚晒
成日喺份fair串柒你 你串得嚟你都自己改完喇
心諗我屌你喇字又寫得樣衰 改又改撚到1999
依家peak日撚日俾啲客強姦咁款 癲㗎！！！

成日上printer到食野 好多零食 野飲

你係律師定sponsor

點止咁少

定係會計師

Btw 疫情下少左客上黎

呢啲門面嘢係for in-house㗎咋
我地個pantry直頭貧民窟咁款
公司請in-house飲nespresso 我地飲雀巢3合1

呢樣野都唔關有冇思維事
係真蠢

我個間都係請客飲nespresso

Lawyer

其實可能係用緊同一間律師樓
然後個文員仔搞文件時漏咗

B站貫徹始終 上市繼續抄人

不過上親都無好野 一上就通頂

一間上市公司，招股書咁大件事都錯得，都幾離譜

Printer 提你係人情, 真係冇責任

啲客識咁諗就好 呢個係理想
現實係個客會屌到你屎忽開花 話你地翻譯出錯
校對唔撚認真 call數都睇唔到
然後要鳩脅話唔撚同你地合作
有時自己入錯fair都計埋我地數 屌佢

做律師月薪係咁上下 partner 個d 又唔係佢地落手做

應該比班sponsor屌到屎忽開花

呢d file 九成九客黎嘅
個律師應該比人屌到屎忽開花

puah

以前做printer translator，啲query會臨finalize先一次過俾，不過通頂做到朝頭早，通常都會扔左疊query當睇唔到，快手返屋企訓覺好過啦，仲問問問，等得個客覆都訓著左

Clifford Chance洗定屎忽都得啦

不過收到風係sponsor柒

陰謀論膠
四大投行冇做錯野就唔會比人捉到啦
同埋bilibili咁大個名會唔會用自己個朵黎陰鳩一班佢比咗好撚多錢嘅公司呀？佢地就係貪外資個名先會搵外資做野 同埋根本唔洗話咩提拔中資 中金海通中信已經好撚大 做好多單ipo 根本唔需要咁樣提拔

我嘅風係律師果邊
呢d file做開係客黎，printer只係用個file做番個bookmark PDF

疫情下你地班客就算上黎都少左好多人
同埋要開Zoom

但係printer 做完份成品俾客之前應該會有人proofread 喎
就算係客錯但係printer 咁都唔駛食

唔好傻... 明顯係所有parties 既錯，特別係律師、printer

應該好多第二上市
咁得閒上連登
因為星期五

關Skadden事多過CC嘅
呢part 正路Company Lawyer draft嘅
同埋都係Skadden先連續rep baidu 同bilibili啫

Sponsor lawyers printer 3方有責

所以咪就係話printer 有份負責做同改份野點會甩到身

好在今次只係錯一份野
不過中英文都錯源頭似係律師

百度 B站sponsor 係咪都係同一班人

中信證券、高盛、美銀證券為百度在港上市的聯席保薦人。

Sponsor 一定中
company lawyer 同 sponsor lawyer 都可以寫
我覺得同team 同時做兩間 Printer 又同一間搞亂左D 稿

屌你老母媽咪麵燈撚到人哋資料都錯埋

港交所

關佢咩事

港交所話明唔會負責

多數printer 錯

中英都錯喎
似係printer 被拉落水多

呢D file客黎PDF架, 通常收倒printer只係負責做番個bookmark PDF
入面D字錯點會入printer數

比返一百幾十萬printer
再簽多五年之後AR
乜柒都肯認

有啲濕鳩scan比你

Printer 唔駛做proofread?

你d邏輯都幾撚混亂
你都識講用外資行係因為貪外資個名，所以咪用國家機器出手整臭外資個名囉，點樣陰謀論法？你會唔會話官媒做臭H&M 同Nike個朵係陰謀論？陰條撚毛咩，做鳩你咪做鳩你，事實今次柒既全部係外資行，如果係中金海通做sponsor央視會做咁大篇嘢去屌？
講撚到央視真係出於公眾利益去出呢篇報道咁
你呢d柒頭究竟訓撚醒未？

黎得呢個file通常final ver.黎, printer唔會喺個file作任何修改
據我所知係咁

提供有關百度集團 (此處不抄)

唔駛, 因為通常係客黎個pdf, printer只係負責用番客個pdf做番bookmark, 唔會改入面任何野

唔係幫printer講說話
但有時proofread見到個客份file有錯
走去q個客 個客一係唔撚覆 一係reject
你唔q佢就直接改source file又屌鳩你郁佢份嘢
好撚難服侍㗎
不過今次個撚個都走唔甩㗎喇

ipo黎
呢啲稿改一千幾百次

今次都幾精彩
中英文都一齊錯之餘
重要俾中國央視攞出嚟講

事實係printer 行業競爭真係好撚激烈, 我做company side 今年未開annual 已經收到6-7 間printer cold call cls..

租啲中環office已經天價
冇生意租都冇錢交

競爭激烈之餘
我聽人講話冇乜錢賺
但係香港好似重有細printer 開

原來係咁

利潤高先租得起中環啲甲級商廈

IPO一定有錢賺, 你話AR/IR就冇肉食啫

港交所傳裁員 多個部門炒1至2人 員工：人心惶惶

屌 搶完啲生意咪又係唔夠人做
人又唔撚請 做上年三四倍workload
過勞猝死都唔出奇

咪又係xyz手筆

所以我想問IPO 旺市係咪已經完結

有邊間printer AR/IR期會夠人手做丫, 仲要AR/IR冇肉食
公司一定諗做死你好過比你忙完坐喺度R手指

人手少過上年一半喎
一年走咗幾條友都唔撚請返個
真係想做撚死我地啊
成個三月放咗一日假
仆街公司你老味

大部份大陸公司

其實水尾
而家黎黎去去都係第二上巿嗰堆
落黎香港上既大企會愈來愈少
大陸而家玩上海創科板

你點知
你做盛行
定係佢哋改為去美國上市

公司立場一定係比OT做L死你地架啦
過完年報期睇番反正你地少幾個人又做得掂, 邊會想長養多幾個人丫

印度文咁

一定架啦, 三五七年前已經係大陸野

所以最好中國繼續強大
大家繼續搵錢

唉li拜B li拜do

Alibalibali好似好聽d

點解有間printer 開係Gloucester 咁撚on9

hea過project

T定G
有兩間喎

成段嘢似photoshop 喎？

如果直接去聯交所網站睇，有兩個files, 一個係full set 一個係multiple files. 兩個都無錯喎！

Inside info: 專業團隊賴緊落Skadden